嘗試下代入南韓依家嘅心態

好多人話朝美冇可能開戰
而美方唔會嘅原因之一係一打南韓就死梗

鬼唔知南韓唔想打咩
問題係佢有冇得揀
依家就好似有個鄰居同你長期敵對
如果個鄰居真係有支槍
咁你以後點算?
以後佢幾時等錢駛就拎支槍指住你叫你畀
用曬又問你再拎過當你提款機

係呀佢當然唔想殺你
你死咗就冇咗條咁好嘅財路
但問題係佢知你身嬌肉貴好驚死
永遠都係好佬怕爛佬

咁你唔通幻想個鄰居支槍到手會同你和平共處咩
「佢唔會開槍嘅最多郁下手啫」
然後一直活喺恐慌同自我安慰之中?

所以你一定會諗
可唔可以趁佢未有槍我殺咗佢算
如果遲早都要打
梗係依家打好過之後至打
就睇你下唔下到決心